---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 15. - FlexiBee - co jsem udělali dobře a co všechno jsme vyzkoušeli
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft wp-image-3247\" src=\"/binary/2016/10/petr-300x280.png\"
  alt=\"petr\" width=\"133\" height=\"117\" />\r\n\r\nV tomto díle jsme bez hosta
  a zpovídám v něm Petra Ferschmanna na téma historie účetnictví FlexiBee a prodeji
  společnosti ABRA. Petr totiž po dvou letech od prodeje firmy odchází z \"aktivní
  služby\" a začíná se věnovat jinému startupu, o kterém si v závěru dílu také něco
  povíme.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3246
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3246
aliases:
    - /?p=3246
date: '2016-10-17 11:26:58 +0200'
date_gmt: '2016-10-17 10:26:58 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<p><img class="alignleft wp-image-3247" src="/binary/2016/10/petr-300x280.png" alt="petr" width="133" height="117" /></p>
<p>V tomto díle jsme bez hosta a zpovídám v něm Petra Ferschmanna na téma historie účetnictví FlexiBee a prodeji společnosti ABRA. Petr totiž po dvou letech od prodeje firmy odchází z "aktivní služby" a začíná se věnovat jinému startupu, o kterém si v závěru dílu také něco povíme.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3246"></a></p>
<p>Pro mě osobně je FlexiBee v českých vodách pojmem - ukázalo, že účetnictví se dá dělat moderně a otevřeně. Dnes poodhalíme zákulisí tohoto projektu a i to, že jej provázela řada potíží, které zvenku nejsou vidět. Petr se už na vše dívá zpětně s humorem, ale věřím, že ve chvíli, kdy dochází peníze není nikomu do skoku.</p>
<p>O to víc mu držím palce s novým projektem, který právě teď rozjíždí - je více než jasné, že podobné momenty na něj znovu čekají.</p>
<p>V úvodu je několikaminutové poděkování partnerům ne-konference <a href="http://www.jopenspace.cz" target="_blank">jOpenSpace</a>. Pokud vás to nezajímá: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=6m30s" target="_blank">PŘESKOČTE PODĚKOVÁNÍ</a></p>
<p>P.S.: zpracování videa nám trvalo déle než jsme počítali, takže pozvánka na akci jOpenSpace je bezpředmětná. Poučení, které z toho plyne - nikdy nepodceňujte jak dlouho vám něco může trvat :)</p>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-15-zkazili-jsme-ve-flexibee-vsechno-nebo-jeste-neco-zbylo/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/dil-15-zkazili-jsme-ve-flexibee-vsechno-nebo-jeste-neco-zbylo/</a></p>
<h4><strong>Zdroje</strong></h4>
<p>Jak šel čas v přednáškách:</p>
<ul>
<li>Přednáška: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=WpB50OFVzKw&amp;list=PLGGDJxpLsuHj1LXorVxrZY2CQBW--pHKD&amp;index=6" target="_blank">Multiplatformní vývoj</a> (první přednáška o účetnictví pro Linux)</li>
<li>Článek: <a href="http://www.zive.cz/clanky/open-source-ucetnictvi-u-nas-nikdy-nevznikne/sc-3-a-149030/default.aspx" target="_blank">O účetnictví pro Linux</a></li>
<li>Přednáška: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UZ01YcWA4Gg&amp;list=PLGGDJxpLsuHj1LXorVxrZY2CQBW--pHKD&amp;index=3" target="_blank">Praktická implementace REST API</a> (o API), <a href="https://www.zdrojak.cz/clanky/rest-api-jako-rozhrani-desktopove-aplikace/" target="_blank">článek</a></li>
<li>Přednáška: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ztoqjV03laA&amp;list=PLGGDJxpLsuHj1LXorVxrZY2CQBW--pHKD&amp;index=1" target="_blank">Zmrakování pružné včely</a> (cloud), <a href="https://www.zdrojak.cz/clanky/jak-jsme-budovali-cloud/" target="_blank">článek</a></li>
<li>Přednáška: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DR7-JkPW2xQ&amp;list=PLGGDJxpLsuHj1LXorVxrZY2CQBW--pHKD&amp;index=7" target="_blank">Cloud je bezpečný a basta</a> (zkušenosti s cloudem)</li>
<li><a href="https://medium.com/@puzzletio/puzzlet-io-webov%C3%A1-integra%C4%8Dn%C3%AD-platforma-710fb9760f4a#.jen12ox9b">Představení PuzzletIO</a> (<a href="https://www.puzzlet.io/">oficiální web</a>)</li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=0m0s" target="_blank">poděkování sponzorům ne-konference jOpenSpace</a> 0:00</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=6m50s" target="_blank">jak to všechno začalo?</a> 6:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=8m02s" target="_blank">přerod WinStromu ve FlexiBee</a> 8:02</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=11m56s" target="_blank">jak jste šli na marketing pro zaplněný trh?</a> 11:56</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=12m54s" target="_blank">specifika firemního software</a> 12:54</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=14m07s" target="_blank">jak firmy vybírají sofware - v čem bylo účetnictví pro Linux výhodou?</a> 14:07</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=15m21s" target="_blank">jak nedělat marketingovou kampaň</a> 15:21</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=18m20s" target="_blank">fungujou billboardy?</a> 18:20</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=19m37s" target="_blank">technologické volby</a> 19:37</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=21m10s" target="_blank">jaké byly hlavní milníky FlexiBee, Digit, API</a> 21:10</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=26m48s" target="_blank">přechod Cloud - důvody, zkušenosti</a> 26:48</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=31m13s" target="_blank">výběr jména</a> 31:13</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=34m38s" target="_blank">odtržení managementu od vývoje</a> 34:38</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=35m50s" target="_blank">financování a princip přistávajícího letadla</a> 35:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=38m52s" target="_blank">odprodej FlexiBee Abra a jak to probíhalo</a> 38:52</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=41m41s" target="_blank">něco starého končí a něco nového začíná</a> 41:41</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LSEJhUWNCY&amp;t=50m49s" target="_blank">cílová skupina nového Puzlette</a> 50:49</li>
</ol>
